荷蘭總理也反大麻 成癮、入門毒品、影響中樞神經不可不慎

在1976年就允許特殊的咖啡館販售大麻的開放國度荷蘭，被許多大麻愛好者視為「大麻天堂」。但荷蘭總理呂特(Mark Rutte)卻勸給年輕人千萬別碰大麻！

根據《蘋果即時》，近日加拿大通過大麻合法化，而訪問加拿大的荷蘭總理呂特昨天(10/25)被人問到對加國大麻合法化的看法，呂特表示他有名親戚因為濫用大麻而患有嚴重的精神疾病，且指出現在外界販售的大麻效力比以前強勁許多，對健康有害；最後呂特認為對付毒品最好的策略就是不要用它。

加拿大是烏拉圭之後，全球第二個將娛樂用大麻合法化的國家。雖然現在社會大眾對大麻的負面印象不如過往嚴重，甚至有很多人替大麻辯護，認為其危害還不如抽菸喝酒。無論如何，沉迷於大麻仍有些負面影響。

大麻是會成癮的

雖然戒斷大麻其症狀比戒酒來得小，但不代表它不會使人成癮，事實上，因為較便宜的價格，大麻被稱為「窮人的毒品」。而過量或長期使用大麻會造成記憶力減退、注意力降低、協調性變差等影響，也會造成呼吸道、心率方面的問題。

大麻是入門毒品

這大概是大麻最大的爭議之一。大麻的危害性或許不高過菸酒，但吸食大麻後的飄飄然快感類似致幻性毒品與興奮劑毒品，吸大麻被視為與吸食安非他命等毒品類似，所以有人形容大麻是入門毒品。或許大麻的成癮性與危害不大，卻會讓吸食者更容易被其他危害性更強的毒品引誘。

影響中樞神經的運作

大麻會影響中樞神經系統的運作，也有導致精神疾病的風險，但其機制極其複雜，因而被獨立為第四類毒品，不同於鎮靜劑類、致幻類、興奮劑類三大類毒品。因為大麻的運作機制難以釐清，較難判定其危害性。

另外值得一提的是，大麻對中樞神經產生的藥效能夠維持1~4小時左右，而香菸只能維持15分鐘左右，所以就算是嚴重的大麻依賴者每天最多也只需要吸食五次左右，但許多重度菸癮患者每天會抽數十根菸。所以從公衛的角度來看，吸菸者的自制力更差，更容易製造二手菸。

留名睇連登仔說明

加拿大是烏拉圭之後，全球第二個將娛樂用大麻合法化的國家。雖然現在社會大眾對大麻的負面印象不如過往嚴重，甚至有很多人替大麻辯護，認為其危害還不如抽菸喝酒。無論如何，沉迷於大麻仍有些負面影響。

大麻是會成癮的

雖然戒斷大麻其症狀比戒酒來得小，但不代表它不會使人成癮，事實上，因為較便宜的價格，大麻被稱為「窮人的毒品」。而過量或長期使用大麻會造成記憶力減退、注意力降低、協調性變差等影響，也會造成呼吸道、心率方面的問題。

咁老老實實，而家唔係吹捧到大麻係超級食物咁
隊一枝就長命百歲百毒不侵

不過既然煙酒呢d年中死唔少人既嘢都可以合法化
點解大麻唔得呢
而且大麻係有藥用價值
不過呢篇文無提到

咖啡先係最仆街嘅毒品

利申一日三杯，而家戒緊
好撚慘，好撚頭痛
仲要一街都有得買
飲嘅時候冇人會比面色你睇

生理，心理，社會冇壓力都令你好難戒

煙仔唔係合法化
而係一直以來都合法，你一野禁止會引來煙鏟反彈
所以要一步步黎
大把國家做野禁煙，依家好多國家室內都禁煙，又要引埋啲核突圖，唔比賣廣告，又重稅你冇眼睇？

所以係應該醫藥用大麻合法化
而娛樂用大麻繼續不合法

跟本唔會禁到煙
年中煙草商俾幾多錢班政客幫佢地遊說政府
仲有政府每年抽幾多煙草稅

BTW今年既大麻合法化風氣跟本係煙草商有份帶風向
好多美國煙草商都暗啞底入股大麻產業

好撚易上癮

咖啡因過量對身體影響好細嘅

仲有唔知你講乜鳩

係，基本上你無辦法OD到咖啡因
除非係就咁食純咖啡因
咖啡因係世衛定義下係精神藥物一種
按上癮程度同戒斷症狀黎講係好辛苦
仲要有100個理由支持你去飲
好難戒

冇人逼你飲...你有你自由

飲咖啡係佢有好處嘅

我就係唔想飲啦
但一唔飲就好撚頭痛
冇精神做嘢

大把精神醒飲品

飲葡萄糖

只要濫用
咩野都會有害

依家資訊咁透明
大麻合法化只係時間問題
唔係高官鳩up下就係真理

我知，但絕大部份都係內含咖啡因。
等於用第二個方法吸收咖啡因

我而家係食止痛藥返工
仲要唔可以食無睡意
因為又係內含咖啡因
如果解決唔到我個咖啡因戒斷症狀。

上網睇，一般要兩個星期咖啡因先可以完全代謝哂。

鬼佬覺得唔好係反對 唔係立法禁唔比人做

如果對人唔好就唔比做 kfc m記果d第一樣要禁

荷蘭都會有保守派 好出奇咩